===========================================================================
SQL 语句
===========================================================================

#. 【强制】count(distinct col) 计算该列除 NULL 之外的不重复行数，注意 count(di col1, col2) 如果其中一列全为 NULL，那么即使另一列有不同的值，也返回为 0。
#. 【强制】当某一列的值全是 NULL 时， ``count(col)`` 的返回结果为 0，但 ``sum(col)`` 的返回结果为 NULL，因此使用 sum() 时需注意 NPE 问题。

   *正例：* 可以使用如下方式来避免 sum 的 NPE 问题： ``SELECT IF(ISNULL(SUM(g)),0,SUM(g)) FROM table;``

#. 【强制】使用 ``ISNULL()`` 来判断是否为 NULL 值。 *注意：* NULL 与任何值的直接比较都为 NULL。

   说明：

   - NULL<>NULL 的返回结果是 NULL，而不是 false。

   - NULL=NULL 的返回结果是 NULL，而不是 true。

   - NULL<>1 的返回结果是 NULL，而不是 true。

#. 【强制】 在代码中写分页查询逻辑时，若 count 为 0 应直接返回，避免执行后面的分页语句。
#. 【强制】不得使用外键与级联，一切外键概念必须在应用层解决。

   说明：（概念解释）学生表中的 student_id 是主键，那么成绩表中的 student_id 则为外键。如果更新学生表中的 student_id，同时触发成绩表中的 student_id 更新，则为级联更新。外键与级联更新适用于单机低并发，不适合分布式、高并发集群；级联更新是强阻塞，存在数据库更新风暴的风险；外键影响数据库的插入速度。

#. 【强制】禁止使用存储过程，存储过程难以调试和扩展，更没有移植性。
#. 【推荐】in 操作能避免则避免，若实在避免不了，需要仔细评估 in 后边的集合元素数量，控制在 1000 个之内。

